Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Циклы в программировании используются, когда возникает потребность выполнить похожие действия много раз подряд.
Например, если нужно запустить один и тот же код для каждого числа от 1 до 100.
Тоесть цикл - это выполнение одного и того же кода определенное количество раз, пока выполняется условие.
Условие может быть установленным заранее или меняться при выполнении тела цикла.
Вместо многократного дублирования строки кода, используются циклы.






